\section{Stand der Technik}\label{rewo}

	Zum Klassifizieren bzw. semantischen Detektieren von Objekten existieren bereits einige Arbeiten. Die zu erreichenden Ziele sind dabei sehr unterschiedlich. Es werden viele Herausforderungen angeboten, die die jeweiligen Entwickler zu einem Wettstreit\cite{KITVBS}\cite{ILSVRC2012}\cite{PASCALVOC}\cite{Silberman:ECCV12}\cite{SWIFT} um das beste Neuronale Netz fordern.
\\
	Mit den Faustregeln aus \textit{Tutorials} \cite{udemy} und der \textit{Community} \cite{quora} \textit{"Es gibt kein Rezept für ein gutes Neuronales Netz!"}\cite{udemy} und \textit{"Man sollte von den Besten lernen!"}\cite{udemy} wurde im Rahmen dieser Arbeit bekannte Netze wie KittiSeg \cite{teichmann2016multinet}, MLND-Capstone \cite{virgo} und AlexNet \cite{NIPS2012_4824} sowie dessen Version als FCN \cite{Shelhamer:2017:FCN:3069214.3069246} unter die Lupe genommen. 
	
	\subsection{Machine Learning Engineer Nanodegree Capstone Project}
	Das Machine Learning Engineer Nanodegree Capstone Project (MLND-Capstone) ist ein OpenSource Projekt von Michael Virgo und behandelt die Erkennung von Fahrbahn Spuren (Ego-Lane). Das Projekt wurde mit Hilfe von \textit{TensorFlow} und \textit{keras} implementiert und hat einen Datensatz von insgesamt 14.000 annotierten Bildern zum Trainieren benutzt. \\Das Neuronale Netz hat ein \textit{Fully-Connected CNN} als Grundlage und wurde gemäß eines \textit{Deconv-Net} aus \textbf{Kapitel 2.1.3 Deconvolutional Neural Network} erweitert. Es ist durch seine Konfiguration ein sehr schnelles Netz, sowohl im Training als auch beim Evaluieren. Michael Virgo hat sich für dieses Projekt die übliche Straßenbeschaffenheit im Sinne von Leitlinien zu Nutze gemacht und hat das Netz diese linken und rechten Grenzen lernen lassen, um die \textit{Ego-Lane} zu erkennen und abzugrenzen. Zur Erfüllung der Problemstellung dieser Arbeit ist der Ansatz jedoch nicht geeignet. Üblicherweise haben die im militärischen Umfeld verwendeten Straßen und Wege keine strukturellen Markierungen zur Orientierung. Weiterhin benötigt man zur Lösung des Problems nicht nur die \textit{Ego-Lane}, sondern alle möglichen befahrbaren Untergründe.
	\cite{virgo}
	
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\textwidth,angle=0]{abb/mlnd}
		\caption[MLND-Capstone]{Beispiel aus MLND-Capstone}
		\label{fig:MLND-Capstone}
	\end{figure}
	\newpage
	\subsection{Kitti-Segmentation}
	Das Projekt Kitti-Segmentation (KittiSeg) des Karlruher Institut für Technologie (KIT) führt die Segmentierung von Straßen mit Hilfe eines \textit{Fully Convolutional Neural Network} (FCN) basierten Modells durch. Das Modell erreichte den ersten Platz beim \textit{Kitti Road Detection Benchmark}. \cite{KITVBS}\\
	Das Training wird mit nur 250 \textit{densely labelled}\footnote{Bilder die aufeinander aufbauen, wie die Nutzung von Einzelbildern aus Videos} Bildern \cite{Fritsch2013ITSC} durchgeführt, somit ist
	das Modell so konzipiert, dass es auch bei kleinen Datenmengen gut funktioniert und trotzdem ein \textit{State-of-the-Art Max F1-Score} von über 96\% erreicht wird. Das Modell ist laut Marvin Teichmann et al. für den Einsatz in Echtzeit geeignet. Die Inferenz kann mit der beeindruckenden Geschwindigkeit von 95\,ms pro Bild durchgeführt werden. Das KittiSeg Modell kommt allerdings schnell an seine Grenzen, wenn der Datensatz sehr groß wird. Der Prozess des Lernens wird bereits beim Laden von rund 2.500 Eingabebildern abgebrochen. Zudem wurde das Modell lediglich mit den genannten \textit{densely labelled} Bildern trainiert, die nicht dem Zweck der Generalisierung dienen.
	\cite{teichmann2016multinet}
	
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width=1.0\textwidth,angle=0]{abb/kitti}
		\caption[KIT Kitti-Segmentation]{Beispiele KIT Kitti-Segmentation}
		\label{fig:KIT Kitti-Segmentation}
	\end{figure}
	
	\subsection{FCN for Semantic Segmentation}
	
	Jonathan Long et al. zeigen, dass trainierte \textit{end-to-end} Netzwerke \footnote{Das Lernen, welches die Gewichte durch direkte Berücksichtigung der Ein- und Ausgänge optimiert, wird als End-to-End-Lernen bezeichnet}, wie die \textit{Convolutional Networks} (CNN), durch \textit{pixels-to-pixels} Netzwerke \footnote{Netzwerk dessen Neuronen durch Pixel repräsentiert werden}, mit dem heutigen Stand der Technik im Bereich \textit{Semantic Segmentation} übertroffen werden können. Die wichtigste Erkenntnis ist es ein \textit{Fully Convolutional Neural Network} (FCN) zu bauen, das Eingaben beliebiger Größe annimmt und die entsprechend große Ausgabe mit effizienter Inferenz und effizientem Lernen erfüllt.
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width=0.65\textwidth,angle=0]{abb/FCN}
		\caption[Convolutionalization for Semantic Segmentation]{Convolutionalization for Semantic Segmentation\cite{Shelhamer:2017:FCN:3069214.3069246}}
		\label{fig:FCN for Semantic Segmentation}
	\end{figure} 
	Sie schreiben zeitgemäße Klassifikationsnetze wie AlexNet\cite{NIPS2012_4824}, das VGG-Netz\cite{Simonyan14c}, und das GoogLeNet\cite{GoogleNet}\cite{43022} in vollwertige CNN um. Sie definieren so eine Architektur, die semantische Informationen, die aus den Bereichen der tiefen und groben Schicht mit Erscheinungsbildinformationen sind, also die Informationen, die Strukturen erkannt hat, aus einer flachen und feinen Schicht generiert, die ein Objekt mit einer hohen Wahrscheinlichkeit identifizieren kann, um genaue und detaillierte Segmente zu erzeugen [Abb \ref{fig:FCN for Semantic Segmentation}]. Das FCN erreichte eine \textit{State-of-the-Art} Segmentierung mit einem typischen RGB-Bild in PASCAL VOC\cite{PASCALVOC}, NYUDv2\cite{Silberman:ECCV12} und SIFT Flow\cite{SWIFT}, während die Inferenz weniger als eine Fünftelsekunde dauert \cite{Shelhamer:2017:FCN:3069214.3069246}. Dieser Ansatz ist sinnvoll zur Lösung der Problemstellung. In unterschiedlichen Tests [Abb \ref{fig:Ergebnis des FCN}] kann man jedoch erkennen, dass dieses Netz keinen guten Wert im Sinne der detaillierten Segmentierung erfüllt, sondern eher einer \textit{Bounding Box}\footnote{Das YOLO:Real-Time Object Detection Framework gibt die Position der klassifizierten Objekte lediglich innerhalb eines Rechteckes aus, statt pixelgenau die Position des gefundenen Objektes zu markieren \cite{Redmon2018Aug}} Klassifizierung ähneln und dementsprechend verworfen oder angepasst werden muss. 
	\begin{figure}[htb]
		\centering
		\includegraphics[width=0.65\textwidth,angle=0]{abb/negative}
		\caption[Testergebnis des FCN]{Testergebnis des FCN AlexNet}
		\label{fig:Ergebnis des FCN}
	\end{figure} 
	
	

